\section{Bénéfices d'un système \enquote{Hardened}}
    De nos jours, la plupart des systèmes informatiques démarrent avec une configuration de base déjà préétablie.
    Cette configuration permet de faire tourner des services ou des applications lors du démarrage du système.
    Un logiciel qui sera \enquote{Hardened} bénéficiera de différents \enquote{security policies}, ou politiques de sécurités, qui feront tourner les différents services avec plus de restrictions qu'habituellement, comme par exemple la possibilité de faire tourner un logiciel dans un système de \enquote{jail} type \verb|pledge|\cite{openbsd-pledge} ou \verb|chroot|\cite{gentoo-chroot}.
    L'Hardening permet d'améliorer la sécurité de notre système en réduisant la surface d'attaque possible, c'est-à-dire, en réduisant et limitant le nombre de ports d'accès, ce qui permet d'augmenter la difficulté d'attaque de notre système et ainsi bloquer plus facilement les accès non autorisé et les fuites des données.
    Pour réduire la surface d'attaque, nous allons minimiser le nombre de ports d'accès et surtout changer les ports d'accès par défaut, ce qui permet un accès plus compliqué, mais cela vous sera expliqué plus précisément par après.
    De plus, un point important, des économies sur le budget alloué aux logiciels apparaitrons lorsque nous réduirons le nombre de logiciels tournant sur notre système et demandant des ressources.

%\subsection{Réductions des coûts logiciels}


%\subsection{Amélioration de la sécurité}

%\subsection{Éliminiation des Points d'accès}
%    En limitant les ports ouverts et en utilisant d'autre ports que les ports par défaut des services, cela rend l'accès plus compliqué.
